---
template: BlogPost
path: /173
date: 2024-06-19T06:15:50.738Z
title: ep173:2024年東京都知事選挙
thumbnail: /assets/ep173.png
metaDescription:
---

<iframe style="border-radius:12px" src="https://open.spotify.com/embed/episode/14sAQAUkou72mAGne61BBy?utm_source=generator" width="100%" height="152" frameBorder="0" allowfullscreen="" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture" loading="lazy"></iframe>

***  
 
(00:15) 東京都知事選挙が近づいている  
(00:32) 出馬表明する人たちはお祭りみたいな人が多い  
(01:05) 東京都の予算規模はヨーロッパの国と同等  
(02:13) 都民としては誰が知事になるか興味深い   
(02:45) 元安芸高田市長の石丸さんも立候補を表明   
(03:01) 石丸さんはSNSで有名だった   
(03:33) 安芸高田市の読み方は「あきたかたし」   
(04:06) 石丸さんは京大出身で三菱東京UFJ銀行に就職しエリート   
(04:45) YouTubeで議会中に居眠りしている議員を指摘して話題になった   
(06:18) 再選はせず東京都知事選に出馬を表明   
(07:41) 東京一極集中を是正し、地方分散を目指すのが公約   
(08:50) 都知事の権限だけでは地方分散は難しいのでは   
(10:12) 市長時代にお金のかかる美術館などを閉鎖した   
(11:12) でも高齢者の多い有権者はそれを望んでいたのか疑問   
(11:38) 今回の都知事選でも同じ課題がある   
(12:38) 石丸さんは既得権益をぶち壊すタイプ   
(13:20) 都知事選に出ることに大きな意味がある   
(13:52) 当選しなくても国政を目指す足掛かりになるかも   
(14:00) 都知事選には変な人が出馬することが多い   
(16:57) NHK党から立候補者が大量に出るらしい   
(17:54) メキシコの大統領選では候補者など93人が殺された   
(18:46) 麻薬カルテルが関与しているのでは   
(20:14) Netflixの中国SF「三体」がおすすめ  